[集思廣益] 一人一個「撒回」嘅同義詞 新聞稿用

我老頂話「撒回」呢兩個字死都唔出得街
叫我諗同義詞

我先
壽終正寢

the bill is dead

撤回

收回
回收

徹底收回！

但唔等於撤回呀嗱

我哋決定「回收」條例
循環就「再用」

憑空消失

條例工作係完全失敗 所有相關工作已經停止

但唔等於撤回呀

相關條例已經回歸虛無 不復存在

想知壽終正寢嘅英文係乜

相關條例已經塵歸塵土歸土

撒

底停止

那故事倉猝結束不到氣絕便已安葬

對唔住，我唔答啲咁無聊嘅問題。

取消？

董：已經唔存在啦。

條例嘅修訂已經切切實實 徹徹底底咁正式收回

條例已經修成正果 升仙成佛

無同義詞

就喺 徹回

一步不退，堅守徹回

唔要袋住先

前立法局主席黃宏發踢爆：議事規則得撤回 押後 postpone or withdraw 冇暫緩

條例兩腳一伸，塵歸塵、條例歸文字

樓主唔好 混淆視聽

徹回

撤回，你話我認字特警都要嫁喇，正字對一件事既尊重好重要

我宣佈 條例嘅徹底收回
正。式。啟。動

留意到，樓主又寫錯字

連撒 同 徹 都未分得清

上面一個撒一個徹

灰飛煙滅

如果我老頂扮嘢出錯字 撒回
你地班暴徒收唔收貨

「我而家宣佈 撒回條例」

徹回無問題呀出得街
撤回就不了

入土為安

條草案已經「不存在」了

[一圖睇哂]警隊大撚哂 保安局部隊化

唔係 "撤回" 嘅同義詞
因為撤回係動詞

條臭閪只會用 "被撤回" 嘅同義詞嚟形容條例嘅狀態
唔可以講到係政府主動

建議下次用 "憑空消失" "灰飛煙滅" "煙消雲散" "化為烏有" 等等

Scmp just says "is dead"

暴徒要求斬釘截鐵嘅講法
但我覺得壽終正寢呢個講法生動啲

未達成五大訴求前 絕不對話
1. 徹底撤回修例
2. 收回暴動定義
3. 撤銷至今對所有抗爭者控罪
4. 徹底追究警隊濫權
5. 實行真雙普選

收皮

故、大故、大去、大限、身故、物故、亡故、去世、逝世、不諱、故世、辭世、謝世、棄世、下世、即世、凋謝、凋零、零落、隕落、徂落、徂死、徂謝、徂逝、安息、進土、仙逝、仙去、千古、作古、歸西、歸天、物化、遷化、怛化、長逝、永訣、永別、過身、永眠、安眠、長眠、長歸、就木、歸土、故去、物故、嚥氣、闔眼、閉眼、赴黃泉、不可諱、登鬼錄、填溝壑
與世長辭、溘然長逝、一瞑不視、壽終正寢、天奪其魄、跨鶴西歸（逝）、撒手人寰、百年之後、千秋之後、三長兩短、山高水低、嚥下最後一口氣、與物遷化、秋蟲為鄰、駕鶴西歸、大去之行、溘然長逝、嗚呼哀哉、一命歸陰、命歸黃土、命喪九泉、歸土成灰
病革、綿惙、病篤、綿篤、大漸、易簀、大經、病劇、危惙、阽危、病甚、病亟、綿頓
危惙之際、緜惙之際、病莫能興、病入膏肓、沈疴難起、氣息奄奄、朝夕不保、日薄西山、行將就木、風燭殘年、日薄崦嵫、桑榆晚景、半截入土、將盡之年、朝不慮夕、彌留之際、尸居餘氣、命若游絲、央央戧戧
辭世、已故、作古、大去、仙逝、安眠、安息、往生（佛家語:指到另一個世界生活）
與世長辭、辭去人世、百年之後、壽終正寢（男）、壽終內寢（女）、成為故物、嗚呼哀哉、駕鶴西歸、地下修文、撒手人寰
圓寂、涅槃、坐化、示寂、歸寂、入寂、入滅、滅度、示滅、永生
羽化、登仙、兵解、上賓（稱羽化成仙）、仙逝、仙遊、登仙、升天、屍解、蟬蛻、登蓬界、返真元、歸道山、坐化、羽化、鶴化、仙化、仙去、歸天、物化、遷化、往生、歸西
羽化登仙、蟬蛻成仙、證成正道、修成正果、
永生、蒙主寵召、安息主懷、息勞主懷、榮歸主懷、釋勞歸主、魂歸天國、榮登天國、主懷安息、蒙主寵召、
夭、夭折、短折、夭亡、殤、夭殤、早逝（英年早逝）、夭逝、天逝、棄養、夙殞、天服之殤、早夭、不育、朝露、早世
蘭摧玉折、玉樓赴召、玉樓修記、地下修文
壽終、登仙、百年、老了、謝世、長逝、長往、長辭、歸室、歸泉、走了、去了、故去、就木、啟手足

瓜左

已經唔存在啦

切柒

相關條例已經灰飛煙滅 請仍在街上集結嘅市民煙消雲散 你哋嘅努力只會化為烏有

呀標死左

相關條例修訂草案已經縮返埋佢老母個閪到

阿爸 你既家用已經壽終正寢啦

打咁撚多行空格把撚？
阻住晒睇留言

人間蒸發

擇好日子再出世

撒回

屌你老母!
從來條例都係死物，
壽咩終正咩寢?
提出唻果條友壽終正寢，我都唔會信!

條例已經收撚咗皮

自然死亡

撤緩

笑到俾錯負皮
今鋪真係吹鳩漲

暴斃

條例已經「火化」

己經唔存在

The bill has entered the void.
條例已沌入虛空。

無講過
對唔住 sorly sorly 唔好意思

蒙主寵召

撤

文盲就唔好衝出黎柒

神

其實幾有腦 咩收回 停止 暫緩 咁官腔班暴徒左耳入右耳出
而家用壽終正寢 大家都記得 幾有gimmick

與世長辭

died completely

喺你老母

子烏虛有

天堂早已為條例預留空位

大家點睇林鄭提返陳同佳問題
「識我嘅人都知我係感性嘅人」

煙消雲散

油盡例枯

但可以枯例重生

條例處理咗，個條例就唔存在

淡出

皮已收

殺回條例

撤底收皮

收埋

條例已經瓜老襯
如果市民要斬釘截鐵嘅講法
我可以講 條例已經去咗賣鹹鴨蛋

冚家鏟

你地幾時先識分"撤"同"撒"呀？
入立法會噴左個撒字已經柒到仆街
搞到要人用白油遮左去再寫過

資源回收

屌你老味

撤

對唔住 我哋呢啲寫公關稿嘅不嬲文盲開
我嘅字典入面無撤回呢兩隻字
撒回就有 收唔收貨?

玩哂啦

撤字係佛地魔

唔好意思 去睇下👇🏼 一齊解決問題嘅核心
無論林奠回應啲咩，雙普選先係重點！

忘記

去去條例(武器)走

撒旦

林奠：我宣布，逃犯條例修訂正式撤

徹底底咁失敗
係打死都唔講撤回架啦，你吹呀？

條例已經暫緩 直到永遠 阿們

陽壽已盡

撇

樓主首先要自己打啱先 係撤 唔係撒

條例工作已經撒手人寰！